炭爐打邊爐中一氧化碳？ 4男女不適求診

炭爐打邊爐中一氧化碳？ 4男女不適求診

打邊爐中毒氣？兩對夫婦昨晚到深水埗石硤尾街一間食肆打邊爐，至深夜10時半埋單離去後，同感身體不適，懷疑在進食時，吸入由炭爐釋出的不明氣體所致，四人慌忙到明愛醫院急症室求診，駐院警員獲悉事件，恐其他食客有意外，即時通知消防到食肆調查。

警員及消防到場調查後，相信事主坐於食肆一樓的角落位置，因空氣不流通，及爐火異味致令他們感覺不適，其他食客無出現問題，四人接受檢驗後，證實無大礙已出院，警方將列作雜項處理，並通知食環署人員跟進。

兩對疑吸入不明氣體不適的夫婦，分別姓郭(53歲)男子及其姓陳(52歲)妻子，以及姓郭(49歲)女子及姓蕭(50歲)丈夫。

有專家表示，爐火會將室內空氣的氧氣燃燒，令氧氣逐漸減少，在氧氣不足下燃燒又會產生一氧化碳，一氧化碳進入人體，會迅速依附紅血球，且屬永久性，令紅血球帶氧功能失去，要經新陳代謝才能除去，人吸入過量一氧化碳，將會缺氧及中毒。